得直督察索訟費 官斥自招嫌疑

2018年07月25日

得直督察索訟費 官斥自招嫌疑

【瞞離婚佔宿舍案】

【本報訊】曾被控襲擊情婦和情敵脫罪的高級督察，涉向警隊隱瞞離婚，得以留在紀律部隊宿舍逾8個月，原被裁定欺詐罪成判囚6個月，早前上訴打甩罪名，即以沒自招罪嫌為由，索取原審及上訴訟費。法官昨指他強辯沒自招嫌疑是掩耳盜鈴，拒頒原審訟費，只可獲上訴訟費。

令人懷疑存心拖延

高院暫委法官郭啟安在判詞指，上訴人劉承聰（47歲，圖）雖上訴得直，但客觀事實是他在暫准離婚令發出長達10個月後，才向法庭查詢是否已獲頒令離婚，當中出現嚴重延誤，不禁令人懷疑他存心拖延不交還宿舍，有不誠實企圖。

劉被控於2011年2月至10月9日，意圖欺騙而沒向政府披露他在當年1月27日已離婚，令他可繼續佔用上水紀律部隊宿舍的已婚警察宿舍。上訴人在原審時辯稱收不到正式離婚令，真誠相信未收信就不算離婚，遭裁判官狠批「荒天下之大謬」；但郭官後來認為其解釋可能屬實，裁定他上訴得直。

上訴人多年來官非纏身，但亦屢次甩身。

2007年他疑不忿空姐前妻有外遇，涉恐嚇及襲擊姦夫，審訊後脫罪。2012年他因打外遇女友罪成，上訴至終院得直。其後他涉向女友發恐嚇短訊，審訊後脫罪。

案件編號：HCMA278/17
■採訪蘇曉欣、撰文楊思雅

上一則
上一則
一夜情少女涉勒索6萬 青年接電話「一係跌錢一係捱兩刀」

下一則
下一則
警開槍案 斬人4尼漢判囚

綠綠無窮